% !TEX root = QuestionsDeCours.tex
\begin{frame}{Questions de cours sur le chapitre 11}

\small

{\bf Questions de cours :} 

\begin{enumerate}
\item Après avoir précisé les hypothèses de la modélisation, établir l'équation de Helmholtz gouvernant la propagation des ondes acoustiques.

\item Donnez la solution générale de cette équation pour les ondes monodimensionnelles. 

\item Donnez la solution de cette équation représentant l'onde sphérique générée par une source compacte. 

\item A l'aide de bilans intégraux sur un volume élémentaire convenablement défini, écrire 4 relations de saut 
permettant de calculer les quantités à l'aval du choc ($u_2,p_2,T_2,\rho_2$) en fonction des quantités à l'amont 
du choc ($u_1,p_1,T_1,\rho_1$).

%\item A partir du bilan local d'énergie cinétique, montrez que l'énergie d'une onde plane se propage à la vitesse $c_0$.

\end{enumerate}


{\bf Exercices de cours :}


\begin{enumerate}

\item Réflexion d'une onde plane sur une extrémité ouverte ou fermée.

\item Haut-parleur sphérique.


\end{enumerate}
\end{frame}

